【有圖】90後女生由管起樓到夠錢買樓

鄭希娜用了6年的時間，一邊在各大地盤擔任助理管工積累經驗，一邊學習建造業的知識，拿下了理工大學的碩士文憑，良好的收入已經讓她有自信在香港「供樓」；而李鳳珍則在工料計量方面找到了樂趣，如飢似渴學習新的技術，並已經將工料測量師作為事業目標。

新輝（建築管理）有限公司人力資源總監黎兆基表示，外界有時認為在地盤工作，無非就是體力活，事實並非如此，而且近年來建造行業多了許多女性的身影，從事管工、物料計量等工種，收入豐厚、工作穩定，「不愁沒工開，只是很多人不知道如何入行。」

黎表示，學徒從第一年起就可以拿14,000元的月薪，完成學徒計劃後月薪更可以達到22,000元，而每年的人工漲幅都有10%左右。

佢做邊個地盤

學徒從第一年起就可以拿14,000元的月薪，完成學徒計劃後月薪更可以達到22,000元

然後夠錢買樓
最緊要係靠父幹

又水人入行

拖慢黎做，做到人地俾三工，變大白象。自己就肥肥白白

關你咪事 影響到你

有足夠的自信供樓，
咁佢供咗未？

碩士文憑

買到樓有幾奇

其他行業有碩士收都唔低啦

大把老師有碩士都買到樓

咁都好吹？

有閪咪有飯食囉

【多圖】建造業女性有優勢 過來人分享面試經驗

點解要用如飢似渴個記者平時寫開咩

咁撚多廣告

鱔稿寫得用力咗

工程fatfat

碩士文憑？？？

學徒從第一年起就可以拿14,000元的月薪，完成學徒計劃後月薪更可以達到22,000元

大把工都係咁啦，仲有錢途過你呀，係咪冇優勢所以先up呢個出嚟？

真 我讀engine出黎
間間都50k請我入去睇下地盤
無咩其他野做

碩士都係做助管？